未過試用期 但合約寫左返工第一日後辭職要三個月通知

做左3個月但俾人口頭話延長試用期 但合約有提到第一日返工後7天後終止合約要30日通知 我以家辭職做多7日 係咪都要賠23日既錢

日日sick leave

都想好來好去 不過唔想頂多頂多一個月

延長試用期，都係當你工作超過3個月，正常都要一個月通知，樓主最好問HR證實一下

如果想7日通知就走，好大機會要賠23日人工

公司明益你 仲想點

如果未夠3個月呢？

假設我啱啱做左一個月想辭職 但合約都係寫明返工7日後終止合約要30日通知 情況係咪會一樣？

去勞工處問下
佢有權唔洗經你同意單方面延長試用期？

佢口頭有講

幾耐之前講？
如果佢單方面講完
你冇足夠的考慮時間 然後繼續做就當同意咁對僱員好唔公平喎

識唔識嫁 勞工法>all
即係只要少過勞工法俾你既權利 佢寫咩都唔洗理
唔通你肯$20/hr 佢又合法咩

問題係唔識勞工法例
只要合約冇違反勞工法例
僱主同僱員就有訂約的自由

僱傭條例
如有試用期 只有第一個月冇需通知期
超過一個月就最少 7日 合約多過 7日就跟合約
所以係要 30日通知 唔想做咁耐就賠錢

陪乜春 試用期係幾時走都得

記憶中好似唔係
你以上所講嘅好似仲有一句
類似話除非合約無特別列明，否則按僱傭條例.........
即係話，如果合約有訂明，僱員第一個月辭職需要xx日通知期，資方若想提前終於僱傭關係，亦需要給予x日通知，咁就可以凌駕你所講:首月無通知，次月7日，之後30日通知期規矩

因為我第一份工都係簽左呢啲不平等條約，我辭職就最少30日，佢炒我就7日，無所謂試用期因為contract base

合約有冇例明只適用於試用期一個月後或冇試用期
試用期第一個月係唔受合約限制
如果你簽份約係冇試用期 係可以要求超過 7日通知期 不對等既通知期暫時冇法律限制
可以係佢炒你就 7日 你辭職就 1年

你口頭同你講加長試用期既話,你口頭/email話唔撚得
想延長就再寫過份合約

佢就咁話通知期係一個月 而無講試用期通知期
過左一個月 有無試用期都係一個月通知期
不過無簽約 口同鼻拗

呢個跟合約
通知期係雙方面
佢炒你都要跟個通知期
所以無關小過勞工法嘅問題

你要堅持7日,佢可能會用合約精神大你, 但係僱傭條例(法律)上你係冇錯, 可以7日通知走

唔好教錯人
因為合約寫一個月 多過法例要求 所以一定係跟合約
樓主只俾七日 佢老細可以告樓主

其實d腦細諗乜野
留你係度一個月咁煩
一個月內同d同事fd左一陣一齊走
我公司就係因為新同事太快同我fd左
我成日呻公司野佢地就嚇到返幾日就走

問題係樓主既僱主除非私自延長probation係違法勞工法例外 無野係違例。所以樓主告僱主係注定失敗

日日返工 做野做一半駁炒仲好啦

就係往往有D公司既legal/hr唔跟僱傭條例編寫個notice period, 我地根本唔洗驚.
無錯, 理論上僱主可以告樓主, 但係根本上唔會有僱主咁得閒告仲要明知會有理虧. 講真, 呢類型既 post lihkg個個月都有幾個, 幾時聽過有巴打比僱主告?

利申: 做開hr recruitment